手淫有害健康嗎？

「手淫：人類最初的性活動。在十九世紀它是種疾病，在二十世紀它是種解藥。」－湯馬斯‧薩斯（Thomas Szasz）
Masturbation: the primary sexual activity of mankind. In the nineteenth century it was a disease; in the twentieth it’s a cure.
到底頻繁手淫（masturbation，或稱「自慰」）會不會對健康有害？怎樣的頻率又算「太頻繁」？這項顧慮可能源自於歷史上將手淫視為一種「淫邪」的行為，在18世紀醫生甚至認為手淫是一種精神疾病。這些說法或多或少還留存至今，不過有幾分是事實？

越來越多研究顯示手淫並不是一種疾病，相反地，手淫和較健康的生理、心理狀態有關，像是自尊心[1]；對男性而言，也比較不容易罹患前列腺癌（prostate cancer）[2]。比較神奇的是，手淫還能減緩鼻塞（nasal congestion）的問題[3]，這對正在感冒或者鼻炎的人來說，是便宜又自然的療法。此外，從公衛的角度來看，手淫能減少一個人擁有性伴侶的數量，降低感染性病的風險。

至於手淫次數怎樣才是「太多」，專家們則沒有一個確切的看法，認定一週或一天中手淫幾次就算過度。根據一則2002年發表，針對223位匿名的男大生所作的調查，他們平均一個月自慰12次，大約是女大生的五倍之多[4]。不過不表示這頻率就是「正常」；「正常」還得考慮除了次數以外的其他因素。所以，無論你一個月自慰多於或少於這個次數，都無關好壞或者對錯。

頻繁的性高潮有益健康嗎？
既然手淫和健康的生理還有心理有關，那麼性行為中的高潮（orgasms）－無論一個人或兩個人，也有一樣的效果嗎？

根據一則2010年發表的研究，穩定的性行為可能讓你變得更聰明。科學家將公老鼠分成兩組，一組在實驗期間只能和母鼠交配一次，另一組則可以每天都可以和母鼠交配。兩週後，科學家發現較頻繁性交的那組公鼠，和只性交一次的公鼠相比，較多腦神經發育，除此之外，體內的壓力荷爾蒙濃度也較低[6]。這顯示性交有助於認知功能的發展，還能降低壓力。

人類也有類似的研究報告，像是剛墜入愛河的戀人，血液中神經生長因子（nerve growth factor）的濃度會提高[7]。另外，也有報告指出，穩定關係的情侶發生性行為之後，隔天較不會感到壓力[8]。

對生理層面的好處呢？一則2004年發表的研究中，科學家找來男性受測者，要他們自慰到性高潮，除此之外沒有其他性活動。在受測者自慰前、達到性高潮後5分鐘還有45分鐘時，抽血檢查白血球、淋巴細胞還有由細菌引發的白介素6（interleukin 6）……等等和免疫有關的資料。結果顯示，與對照組相比，高潮後的男性受測者有較佳的免疫系統－血液中的白血球數量較多，特別是殺手細胞[9]。

性高潮能增強人的免疫系統，是否也能使人更長壽呢？科學家在1979~1983年間，追蹤918位介於40~59歲的英國男性，調查他們的性高潮頻率，還有這十年間的死亡率。結果發現，最頻繁得到性高潮的這些受測者，比起最不頻繁的那群，死亡率降低了50% [10]。雖然影響死亡率的因素很多，不過頻繁的性高潮和降低心血管疾病風險之間有很明顯的關連性。

結論
整體來說，我們不能斷定頻繁的性高潮能讓你更聰明或者更長壽，不過看起來它對你的健康有益無害。

資料來源：

Hurlbert, D. F., & Whittaker, K. E. (1991). The role of masturbation in marital and sexual satisfaction: A comparative study of female masturbators and nonmasturbators. Journal of Sex Education & Therapy, 17, 272-282.
Giles, G. G., Severi, G., English, D. R., McCredie, M. R. E., Borland, R., Boyle, P., & Hopper, J. L. (2003). Sexual factors and prostate cancer. British Journal of Urology International, 92, 211-216.
Zarrintan, S. (2008). Ejaculation as a potential treatment of nasal congestion in mature males. Medical Hypotheses, 71, 308.
Pinkerton, S.D., Bogart, L.M., Cecil, H., & Abramson, P.R. (2002). Factors associated with masturbation in a collegiate sample. Journal of Psychology and Human Sexuality, 14, 103-121.
Is Masturbation Bad For Your Health? The Psychology of Human Sexuality [January 12, 2012]
Leuner, B., Glasper, E.R., & Gould, E. (2010). Sexual experience promotes adult neurogenesis in the hippocampus despite an initial elevation in stress hormones. PLoS ONE 5(7): e11597. doi:10.1371/journal.pone.00115972
Emanuele, E., Politi, P., Bianchi, M., Minoretti, P., Bertona, M., & Geroldi, D. (2005). Raised plasma nerve growth factor levels associated with early-stage romantic love. Psychoneuroendocrinology, 20, 1-7. doi:10.1016/j.psyneuen.2005.09.002
Ein-Dor, T., & Hirschberger, G. (2012). Sexual healing: Daily diary evidence that sex relieves stress for men and women in satisfying relationships. Journal of Social and Personal Relationships, 29, 126-139. doi: 10.1177/0265407511431185
Haake, P., Krueger, T. H., Goebel, M. U., Heberling, K. M., Hartmann, U., & Schedlowski, M. (2004). Effects of sexual arousal on lymphocyte subset circulation and cytokine production in man. Neuroimmunomodulation, 11, 293-298. doi: 10.1159/000079409
Davey Smith, G., Frankel, S., & Yarnell, J. (1997). Sex and death: Are they related? Findings from the Caerphilly Cohort Study. British Medical Journal, 315, 1641-1644. doi: 10.1136/bmj.315.7123.1641
Can Frequent Orgasms Make You Healthier And Smarter? The Psychology of Human Sexuality [December 10, 2012]

push

近排日日都打

7成國人羞於談論「自慰」 醫師︰應健康看待

字體列印轉寄|plurkshare
2016-12-13
記者林彥彤／台北報導
國人性觀念漸趨開放，但對於自慰話題仍顯保守！一項最新的「台灣個人與兩性自慰行為大調查」發現，有高達96.3%男性，以及65%的女性曾有自慰經驗，但有7成的人表示很少或不曾與他人談論相關話題；但該調查也發現，有高達8成的受訪者表示，即使有伴侶，其實仍維持自慰的習慣，比率比單身者還高。醫師表示，自慰像性愛一樣，是滿足性需求的方式之一，呼籲不要以負面看待。
圖為情境照。（記者林彥彤攝）
圖為情境照。（記者林彥彤攝）
網路問卷調查受訪年齡18歲到49歲共1200人，結果發現，已婚者有自慰習慣比例84%，單身者則為76.3%；調查又顯示，伴侶交往越久或是結婚越久的自慰習慣比例越高（在一起1到2年自慰比率為79%、3到5年比率82%，6到10年比率84%），分析原因是伴侶無法或不願配合性行為，因而以自慰解決需求。
林口長庚男性學及婦女泌尿科主任陳煜表示，因體內性荷爾蒙的分泌增加，進而以自我能力解決性需求的表現，自慰其實是正常的生理需求，如同性愛一樣，民眾應正向看待。台灣性教育學會理事長楊聰財也說，透過自慰達到高潮後，身體自然會釋放多巴胺和催產素等神經化學物質，除能減少緊張焦慮，更可達到放鬆心情效果，促成好的睡眠品質。
不過，很多人對於自慰行為有錯誤的迷思，例如「男性自慰過度可能導致不舉又早洩」、「自慰次數多恐致不孕」或「自慰有礙健康」等。
陳煜說明，目前並沒足夠研究證實自慰與男性疾病有關係，對男性而言，自慰反而有助排出細菌，避免精液中礦物質沉澱。民眾只要注意在適當時間與地點從事自慰行為，並避免影響生活作息，以及注意清潔即可。

【動畫】自慰傷身？研究：可降低前列腺癌風險

手淫自慰是一向是個忌諱的話題，但偏偏這都是人人都會做，天天都在做的事。自慰也不是人的專利，科學家老早就發現，雄性狒狒經常自己搞自己，不過相比之下，人類更有創意和想像力而己。

現在醫學昌明，已經解答了種種關於自慰的疑團，起碼我們不會再信自慰致盲之傳言。與此同時，我們也發現了自慰的好處，有益身心，首先我們在自慰時腦袋會釋放幾個快樂的激素如多巴胺和胺多酚，分別有減壓和止痛的效果。
過去十多年，美國和澳洲都有大型的研究，指出男生射精頻率，跟後期患上前列腺癌的數字是成反比的。哈佛醫學院追蹤了一個近三萬名男士的長期調查（1992年至2000年間），發現每月射精廿一次或更多的男生，比每月只得射四至七次的男生，在往後的日子中患上前列腺癌的風險低33%。這個調查中，射精同時包括自慰和做愛，沒有刻意區分兩者。
另外在澳洲一個牽涉2,338人的研究也發現，每周射精4.6至7次，比每周少於2.3次的人，患上前列腺癌的風險低36%。專家猜測，射精說不定把致癌物排出而減低了風險。
儘管自慰好處多，對於沉迷於自慰的人，還是要小心影響正常社交。英國NHS國民保健署就健議大家若發現自慰干擾工作和人際關係，那就應該收收手，歇一歇。不過近年發現，在性高潮過後，身體會釋放出一種催乳素（Prolactin）讓人昏昏欲睡，很自然都想歇一會。
參考資料:
Rider JR, Wilson KM, Sinnott JA, Kelly RS, Mucci LA, Giovannucci EL. "Ejaculation Frequency and Risk of Prostate Cancer: Updated Results with an Additional Decade of Follow-up. "Eur Urol. 2016 Mar 28. pii: S0302-2838(16)00377-8.
Adam S Sprouse-Blum, BA, Greg Smith, BS, Daniel Sugai, BA, and F Don Parsa, MD "Understanding Endorphins and Their Importance in Pain Management"
Hawaii Med J. 2010 Mar; 69(3): 70–71.
Spiegel K, Follenius M, Simon C, Saini J, Ehrhart J, Brandenberger G."Prolactin secretion and sleep." Sleep. 1994 Feb;17(1):20-7.
Giles GG, Severi G, English ER, et al. "Sexual Factors and Prostate Cancer. BJU International 2003;92:211-16

都唔明點解D人要戒色？生物連繁殖能力都要忍，存在左咩意義？

放工打個j都話有害
唔通番工比老細逼害就有益？

節操呢？雪梨大學研究自慰六大好處 防癌防抑鬱降血壓

自慰是一種自我獲得性快感的單方面性行為。調查顯示，94%的男性和85%的女性坦言有自慰行為。關於自慰與健康關係問題，歷來存在多種爭議。由澳大利亞雪梨大學公共衛生學會主持的最新研究發現，自慰能預防和治療多種疾病，有助身心健康。

1．自慰有助抗炎。
雖然女性自慰時，性喚起會導致宮頸口打開，但這並不會增加疾病的感染幾率，相反，還能幫助防止宮頸炎和尿路感染。自慰還可對宮頸及子宮頸黏膜産生拉伸訓練的功效，有助於促進體液迴圈，對宮頸起到沖刷去菌作用。

2．自慰可防糖尿病。
新研究還發現，自慰有助降低2型糖尿病風險。這是因為自慰有益於提高總體健康水準的緣故。

3．自慰可治療失眠。
自慰能夠調節激素水準及緩解緊張情緒，進而減少失眠的發生。自慰達到性高潮不僅使身心壓力得到緩解，還有助於增強盆底肌肉群。

4．自慰能防癌症。
多項研究表明，男性經常過性生活可降低前列腺癌危險。其原因是性愛過程中，前列腺中的很多毒素可得到及時釋放。

5．自慰可防抑鬱症。
自慰可以提高快樂激素內啡肽水準，同時使皮質醇水準略有提高，進而使免疫系統健康得到改善。這些都有助於預防和緩解抑鬱。

6.降低血壓。
自慰是讓高潮最大化的最便捷方法。經常達到並享受性高潮可以降低血壓。

同意

一日一次已成習慣

是人類的希望！

就係為左睇呢張

召喚蕭巴

蕭巴打竟然冇出嚟！？

冇使惊﹣﹣﹣澳洲悉尼大學研究﹣自慰可防糖尿陰道炎
本帖最后由 白雲山民 于 2013-12-7 15:55 编辑

【綜合外電報道】過往曾指稱自慰會傷害身體。澳洲悉尼大學研究卻指自慰有益健康，或可預防膀胱炎和糖尿病及前列腺癌，還可增強免疾系統。科學家更打趣說，自慰不怕意外懷孕。
公共衞生科學家聖泰拉（Anthony Santella）及庫珀研究稱，九成四男性受訪者曾自慰；女性則有八成五。過去的研究指有固定性行為的男性，患前列腺癌的風險較低，研究員認為自慰也有相同效果，或與性行為可將前列腺的毒素排出有關。女性自慰則可預防子宮頸及尿道感染，刺激子宮頸分泌黏液，可將細菌排出體外。
可增強免疫力抗抑鬱

自慰帶來的歡愉或可減少患上二型糖尿病的風險，因過程中令肌肉伸展，同時身體也會分泌賀爾蒙，可助改善失眠。此外性高潮引起的肌肉收縮也有助鍛煉盆骨的盆底肌。
他們指自慰產生令人歡愉的安多酚，令皮質醇微微提升，可增強免疫力及避免抑鬱症。他們又稱性高潮有助減壓、降血壓及減少痛楚。

蕭巴打會否因睪丸酮缺乏而未老先衰？

放心，你既身體會講比你知打J到底有冇害。到你睇你仲信所謂既專家言論定自己個身體。

想打既請繼續，當你症狀纏身既時候再返黎戒

佢只係一個用打丁做藉口 , 唔識社交溝唔到女 , 身體又弱既廢柴 ...

妖魔化打丁呢個行為 , 但自己就胖邪教方式推廣戒丁

你會願意接受與吳敏倫+曹博士既挑戰嗎？

我既身體家仲相常好，好感謝你的關心

打丁無罪

打丁可以増加睪丸酮分泌，而睪丸酮可以增加肌肉合成

前列腺癌目前在香港男士常見癌症中排第4，患者人數更有年輕化及增多趨勢。想預防？方法可能很簡單。美國哈佛大學一項長達18年的大型研究發現，每月射精21次或以上的男士，患前列腺癌的風險會減少22%。
哈佛大學醫學院由1991年開始，將3.2萬名男士分為20至29歲的青年組，以及40至49歲的中年組，要求他們連續18年紀錄每月的射精次數，藉以研究射精頻密程度與患前列腺癌之間的關係。
研究發現青年組中每月射精21次或以上的男士，患前列腺癌的風險比每月射精4至7次的男性少20%。在中年組別中，更可減少患前列腺癌機率達22%。儘管研究未有解釋上述現象背後原因，但鑑於調查是迄今同類研究中最大型，有關結果已令研究員及全球男士極為關注。
醫生：防老舊細胞積聚
香港泌尿科醫生葉維晉表示，醫學界早已討論射精次數與患前列腺癌之間的關係，澳洲在逾十年前也有同類研究。他認為哈佛今次研究大型和嚴謹，有助確認性行為次數越多，可降低患前列腺癌風險。

手淫本無害

有需求，又無女( 或者囡囡唔肯)，唔打丁可以點？根本打丁有效減低性病傳播，性犯罪，有益身心

射精及夢遺
何謂射精？
生理成熟的男性陰莖受到刺激勃起，輸精管、精囊及前列腺收縮，將儲存於睪丸和附睪內的精液推至尿道。尿道及陰莖海綿體的肌肉有節奏地收縮，將精液射出體外，這種現象便稱為射精。
甚麼是夢遺？
夢遺是指男性在睡眠中有射精的現象，不是每個男性都會夢遺，夢遺也和綺夢並沒有必然的直接關係。男性在睡覺時意志力較為薄弱，若內褲較緊、被子較重，或轉身等而刺激陰莖，便可能引致射精，這種現象便稱為夢遺。
幾歲才會射精？
男性射精，必先生理成熟，具備製造精子的能力。由於每人發育有遲有早，睪丸開始製造精子的時間亦因人而異，有些早熟的男孩子九、十歲就開始，有些遲至十五、六歲才開始，因人而異。
每次射精的份量有多少？
男性每次排精量約為3至5毫升，平均每毫升約有1億條精子。
精液包括了甚麼成份？
精液是略帶黏性的乳白色濃液，除精子外九成是水份，當中包括提供精子營養的精囊分泌、中和女性陰道酸性的前列腺分泌及中和男性尿道酸性的尿道球腺分泌。
夢遺對身體有害嗎？
夢遺是自然的生理現象，無需感到羞恥或污穢。況且，精液也不是骯髒的，像唾液、血液及其他體液一樣，是無箘的。夢遺是指精液在熟睡時排出體外的現象，這是男性常見的正常現象，不會令人頭暈、眼花、精神錯亂，對身體健康絕對無害。
夢遺後應怎樣處理？
當發現夢遺後，便要盡快拭乾陰部及更換內褲，以免陰部長期潮濕，導致皮膚發炎。弄濕的內褲及床單也應濯洗，免致留下斑漬。夢遺是男性可能出現的正常生理現象，無須像女性月經時使用衛生用品，只要平常心看待，注重個人清潔便可。
精子接觸空氣後多久才死亡？

在精液的保護下，精子在排出體外後可生存數小時。

正常男性經性交或手淫射出的精液量為3-5毫昇。精液呈灰白色，弱鹼性，有特殊腥臭味，這種臭味，主要是前列腺液的臭味。其中精漿液佔95%以上，精子佔不到1%。每天每立方厘米睾丸組織能夠產生200萬個精子，也就是說每天每個男性睾丸能夠產生幾千萬至上億個精子。這些精子即使不排出體外，它們也會老化、死亡，最後被消化掉。

精漿液是由曲細精管的支持細胞、附睾、前列腺、精囊腺、尿道球腺和尿道旁腺的分泌物混合在一起組成的。其中精囊腺和前列腺的分泌液分別約佔總體積的65%和30%。精漿液主要是提供輸送精子和營養精子的基質，而且激發精子的活動力。

精液由精子與精漿液組成，我們再進一步分析，精漿液的主要成分為水，約佔90%以上，其它成分有脂肪、蛋白質顆粒、色素顆粒、磷脂小體、胺類(有膽鹼、精胺、精胺素)、游離氨基酸(含量變化很大，正常人精液射出後4-6小時內氨基酸總量在1.25克/100m1)、無機鹽(有鈣25mg/dl、鎂14mg/dl、鉀89mg/dl、鋅14mg/dl)、糖類(主要為果糖224mg/ 100ml)等。這些成分與血漿的成分大同小異，只是來源、存在形式與作用的不同。

從上面介紹的成分來看，精液基本上與血漿的成分相同，那麼，我們再拿食物與精液比較來看，一碗牛奶(250毫昇)含蛋白質8克、脂肪10克、糖13克，一碗豆漿(250毫昇)含蛋白質11克、脂肪5克、糖29克。從營養人體相比，牛奶和豆漿要比精液的價值高得多了，從作用來講，精液不是營養物質，而只是繁衍後代的需要。

長期以來由於缺乏性知識教育，使一些觀念在人群中廣泛流傳，如：『一滴精，十滴血，損失精液，大傷元氣』，認為精子是男人身上的精華，以致使一些人把謬誤當成真理來相信。其實，精液既不是什麼含高營養物質的補品，也絕非治療婦女疾病的妙藥。吃掉精液，一般說來對身體沒有什麼影響，但對女性的心理影響是不可忽視的。

留名睇世界大戰

中學應教自慰?

吳敏倫更關注的是：很多人不知道自慰的正確方法。「我見過不少男士，用一些危險的方法自慰，插條鐵線進尿道、把陰莖插進沙中，甚至用石頭作輔助工具等。」

他說，大家都知道自慰是正常的事，但如何安全地自慰，則很少人談及，也相信很多人對此不了解。用了不正確的方法自慰，隨時發生意外，例如陰莖被卡在狹小的空間而不能「自拔」。

吳敏倫﹕中學應教自慰
「我覺得自慰需要學習，而且在中學的性教育就要教——自慰時要找一個無人騷擾的地方，放鬆身心後，開始性幻想，接着如何按摩全身讓血液運行，再保持着性幻想，然後再開始按摩陰囊、會陰及陰莖，力度如何由淺入深……」吳敏倫笑說，這些恐怕許多保守的家長及教師都接受不了。

但事實上，這又是很切實需要了解的問題。他解釋，有些人因為環境問題，未能擁有私人空間，為了不想被發現，自慰時只好俯身大力壓，從而得到快感，這不但錯誤，還有機會令性器官反應遲鈍。

性器變鈍 不斷「加壓」
首先，獲得性快感的方法，不是透過強大的壓迫感取得，而且，在正常男性的性行為中，女性的陰道也不能給予這種壓力。結果，有些習慣以錯誤方法自慰的人，在正常性行為中無法得到快感，只能繼續用自慰的方法解決性需要。還有，為了得到更大的性興奮，往往要借助古靈精怪的物件輔助，把「壓力」升級。

吳敏倫強調，雖然自慰是動物的本能反應，但正確的技巧就能提升感覺，進行時也不會發生意外。

「自慰本身沒有問題，用錯方法引起的問題卻可以很嚴重。正如愛購物、吃東西、信教或拜神，都不是有害的，不過，如果你傾家蕩產地瘋狂購物，狂吃至嘔吐都不能自控，過分迷信以致影響日常生活，這些無害的行為就變成有害了。」他說。

動物界十大自慰小能手：若給大象擼管不慎，動物管理員可能被象鞭抽出去三米遠。。。

之前《分鐘學堂》做過一期《動物也有高潮嗎？》

在視頻裡，我們介紹了幾種雌性動物的高潮（嗯，還有一位不走尋常路，跟雌海豚“約”過那麼幾次的歪果仁。。。）

。
前幾天，我在分鐘學堂的微信裡看到一條消息，問：分鐘君，動物有高潮，那麼動物會自慰嗎？

性釋放是動物的普遍需求，除了人以外，有很多動物都會自慰，而且還有不少是個中高手。下面，分鐘君就來說說動物的自慰——希望之後你觀察自家寵物或是去動物園時，能多點兒“看頭”。

汪星人就愛各種蹭

想要觀察動物自慰，家養汪星人應該是最方便的觀測物種了。咱也趕緊承認吧：你肯定撞上過一兩次你家小狗的自給自足。

狗狗的自慰主要靠蹭：蹭東西、蹭人或是蹭別的動物。有時候它們也會自己舔自己。

種馬自慰撒種兩不誤

公馬和母馬都是自慰愛好者。公馬自慰是用小弟弟來回蹭自己的下腹，母馬則是靠蹭各種柱狀物，同時還會分泌一種特殊的粘液。研究表明，公馬自慰不會減少精子數（嗯，幸運的種馬）。所以，以搞大母馬肚子為己任的種馬，也是可以放心自慰的。

順說，曾有研究稱，駝鹿用自己的鹿角蹭蹭樹，就可以達到高潮。

鳥兒尾巴不老實，千萬得注意

大多數鳥類的排泄和性出口是要共享同一個開口的，這個結構叫做泄殖腔，一般位於鳥類尾部。雄鳥自慰時，通常是將自己的尾巴彎到某樣東西的下面：可能是某個玩具，也可能是樹枝，甚至是人類的手……接著來回摩擦自己的泄殖腔；雌鳥自慰同樣是會找樣東西來摩擦自己的泄殖腔，不過它們多會上下搖擺自己的尾巴。

如果不是太過頻繁，自慰一般不會對鳥兒的健康造成危害。但對鳥類來說，的確存在“自慰過多傷身”這回事。如果你發現家養的小鳥有些過於躁動，可以考慮把它慣用的摩擦物拿走。

海象可以給自個兒吹簫

不少男同胞大概都私下有過這樣的幻想：如果能自己給自己吹簫，那該是多棒的事啊——而海象就能做到這一點。雄性海象可以用鰭揉搓自己的小弟弟，在興致好的時候，也可以自己給自己來上幾口。

動物界能進行自口的不止有海象，在性行為學家哈維洛克·艾利斯（Havelock Ellis）在他1927年的著作《性心理研究》中曾有一段對公羊自口的描述。順便說一句，男性人類中也有一些是可以實現自口的，不過除了要擁有夠格長度的小兄弟之外，還需要非常刻苦的柔韌性練習。

海龜的高潮臉真有點嚇人

在一家國外不存在的視頻網站上，所有動物高潮視頻中，“海龜高潮”的熱度絕對可以擠進前五。不過在你好奇心大爆發想要找來看看之前，請先掂量一下自己的耐受力——那張猙獰的面孔很有可能出現在你之後揮之不去的噩夢裡。

雄性海龜的自慰通常是殼衝外貼著牆或是石頭，讓自己的傢伙兒進出摩擦。雄海龜高潮後釋放出的液體非常黏膩，眼神不好會被錯當成是人類的鼻涕。

松鼠會吃掉自己的精液

在2009年，曾有一組科學家試圖通過研究非洲地鬆鼠的自慰找出動物自慰的進化學原因。對於人類，目前比較通行的說法是，男性自慰可以通過排出失去活性的精子來增加活性精子數，但對於動物自慰的原因學界則沒有達成共識。

不過重點在這裡：這群來自中佛羅里達大學的科學家發現，在觀察的105只進行了自慰的雄性松鼠中，有20只會埋下頭，把自己分泌出的體液舔掉。

對此，科學家做出了這樣的推測：雄性松鼠的自慰可能是出於生殖器清理的需要。松鼠唾液中含有抗生素成分，除了普通清潔作用外，還可以降低得性病的機率。另外，雄性松鼠自慰經常會發生在交配之後，科學家認為，其分泌出的體液或許也有清潔的功用，即在交配後清洗重要的生殖器官。

大象的性器官與辛苦的動物管理員

雄性大像也是多靠蹭石頭或其他粗糙表面來自慰的，這沒什麼稀奇，我是想藉這機會來說說大象的生殖器官。

大像很大，它們的性器官也是如此。公象的老二通常能有1~1.5米長，寬大約在16厘米，且呈S型——這也是為了和母像長達70~90厘米的陰道相匹配。另外，母像陰蒂的長度也有40厘米。

對於動物園養殖的大象來說，繁育後代常常要通過人工授精，但這絕不是一件容易的差事。首先，動物管理員通常得親自上陣給大象擼管取液；二來大象的陰莖上有些部位非常敏感，如果不小心碰到了，動物管理員很有可能會被象鞭抽出去三米遠。。。（動物管理員真的好辛苦！）

母紅毛猩猩會使用假陰莖

猿類是和人類最接近的一個物種，當然也是自慰的好手，其中一些甚至還會利用工具：曾經有生物學家觀察到過母紅毛猩猩會把樹枝當作假陰莖來使用。自慰在靈長類動物中是很普遍的行為，而研究它們自慰的進化學原因也是近年來學界的一個新熱點。

留名

吳敏倫新城性教育 19 11 2015 幼童性問題

打丁同嫖妓一樣 有助減少性罪行

做運動 提高翻身體既新陳代謝 可以抵消性行為既影響 平衡翻

戒J就快變成搞笑嘅偽科學

留名等睇蕭巴

一個人就算鐘意打j,，但佢唔食煙飲酒，作息定時，常做運動同保持心境開朗，也可以一樣好健康咁生活

身高 樣貌 暗瘡 社交能力 甚至運氣都關打J事
戒色撚真係on撚柒鳩

其實戒乜野

你做愛咪又係出精，唔通咁又傷身

就算連愛都唔做，也會有夢遺

仲等我以為自己條J咁短，係因為打得多J，宜家知道原來唔係但係一樣咁短

好亂

打可以 但多就唔好
我果時每日一次 慢慢發覺集中力下降
同埋會好攰

係因為性高潮後會釋出催產素嘅物質令人昏昏欲睡

中醫角度係指男女交合係陰陽調和，男嘅可以喺女度汲取陰氣，反之亦然，好似係

但打咗咁耐J咪又係有女，反而有時啲女覺得男仔唔打先奇怪

而家西方指嘅NoFap都唔係針對打J，而係啲人接收得太多色情資訊影響腦部結構同社交，我都認同呢方面係影響人心智，但係單就打J而言，其實問題唔大

利申：耶撚

我個人認為缺乏正常社交生活嘅禍害比打J更嚴重

一個人唔去建立啲健康嘅習慣咪要靠打J過日辰（我承認我過去係）然後將所有問題歸咎於打J身上。

將打J視為人生嘅敵人，然後不斷嘅喺打同唔打之間掙扎，其實係刺緊稻草人！

如果打J真係咁影響自己，就更應該反思其實自己嘅生活究竟係點，其實如果生活充實，又邊有咁多時間打J

做愛有情 滿足 手淫無情 空虛
呢d報告都係想降底性犯罪機會
等你地自己打j了事
精液唔重要 但制做精液既器官重要

試過冇打一個月j
痾屎大力啲都會流啲前列線液出黎

咁有冇報告證實你呢個statement先？

同埋有好多報告話間中打J對前列腺好，同埋對健康有正面影響你又點睇？

上網查過話正常
個前列腺慣咗個運作模式
突然冇得釋放，自然會滿